繼美軍於南海實彈演習後，台灣宣布將在太平島實彈射擊演練

台灣海巡署將於21日至23日在太平島環島海域實施防衞性武器實彈射擊訓練，越南政府公開表示將密切監視南海局勢，並重申對西沙和南沙擁有主權。台外交部發言人李憲章今回應，指海巡單位在國家領土海域進行訓練，基於國家主權、安全是很順理成章的自然情形，希望相關國家理性看待。

據海巡署通報顯示，今年第4季南沙太平島環島海域射擊訓練將於11月21日至23日間舉行，射擊時間為早上8時至晚上9時，並依年度訓練計劃規劃射擊武器種類進行試射。

支那亮劍未